[
  {
    "questionText": "abroad",
    "firstOption": "خارج از کشور",
    "secondOption": "ناگهانی",
    "thirdOption": "تحسین",
    "fourthOption": "ریش",
    "correctOption": "خارج از کشور",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "abrupt",
    "firstOption": "ناگهانی",
    "secondOption": "تحسین",
    "thirdOption": "خارج از کشور",
    "fourthOption": "در حقیقت",
    "correctOption": "ناگهانی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "acceptable",
    "firstOption": "قابل قبول",
    "secondOption": "مخالف",
    "thirdOption": "تحسین کردن",
    "fourthOption": "ناگهانی",
    "correctOption": "قابل قبول",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "acclaim",
    "firstOption": "تحسین کردن",
    "secondOption": "قابل قبول",
    "thirdOption": "خارج از کشور",
    "fourthOption": "نصیحت",
    "correctOption": "تحسین کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "actually",
    "firstOption": "در حقیقت",
    "secondOption": "نصیحت",
    "thirdOption": "تحسین کردن",
    "fourthOption": "مخالف",
    "correctOption": "در حقیقت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "adverse",
    "firstOption": "ناسازگار",
    "secondOption": "نصیحت",
    "thirdOption": "واقعا",
    "fourthOption": "گسترش یافته",
    "correctOption": "ناسازگار",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "advice",
    "firstOption": "نصیحت",
    "secondOption": "جذاب",
    "thirdOption": "مخالف",
    "fourthOption": "در حقیقت",
    "correctOption": "نصیحت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "attractive",
    "firstOption": "جذاب",
    "secondOption": "ناسازگار",
    "thirdOption": "ناگهانی",
    "fourthOption": "تحسین",
    "correctOption": "جذاب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "autonomous",
    "firstOption": "خود مختار",
    "secondOption": "ناگهانی",
    "thirdOption": "اتفاقی",
    "fourthOption": "پایدار",
    "correctOption": "خود مختار",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "disapproval",
    "firstOption": "عدم رضایت",
    "secondOption": "پایدار",
    "thirdOption": "پهن",
    "fourthOption": "آرمانی",
    "correctOption": "عدم رضایت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "disruptive",
    "firstOption": "نفاق افکن",
    "secondOption": "پایدار",
    "thirdOption": "آرمانی",
    "fourthOption": "عدم رضایت",
    "correctOption": "نفاق افکن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "haphazardly",
    "firstOption": "اتفاقی",
    "secondOption": "نفاق افکن",
    "thirdOption": "پایدار",
    "fourthOption": "خود مختار",
    "correctOption": "اتفاقی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ideal",
    "firstOption": "آرمانی",
    "secondOption": "خود مختار",
    "thirdOption": "عدم رضایت",
    "fourthOption": "اتفاقی",
    "correctOption": "آرمانی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "persistent",
    "firstOption": "سمج",
    "secondOption": "وسیع",
    "thirdOption": "عدم رضایت",
    "fourthOption": "نفاق افکن",
    "correctOption": "سمج",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wide",
    "firstOption": "وسیع",
    "secondOption": "آرمانی",
    "thirdOption": "مداوم",
    "fourthOption": "عدم رضایت",
    "correctOption": "وسیع",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "advanced",
    "firstOption": "پیشرفته",
    "secondOption": "ظهور",
    "thirdOption": "چابک",
    "fourthOption": "اگرچه",
    "correctOption": "پیشرفته",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "advantage",
    "firstOption": "مزیت",
    "secondOption": "اجازه دادن",
    "thirdOption": "ظهور",
    "fourthOption": "زرنگ",
    "correctOption": "مزیت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "advent",
    "firstOption": "ظهور",
    "secondOption": "اجازه دادن",
    "thirdOption": "مزیت",
    "fourthOption": "ناسازگار",
    "correctOption": "ظهور",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "agile",
    "firstOption": "چابک",
    "secondOption": "اگرچه",
    "thirdOption": "اجازه",
    "fourthOption": "اذیت کردن",
    "correctOption": "چابک",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "albeit",
    "firstOption": "اگرچه",
    "secondOption": "رخصت",
    "thirdOption": "ظهور",
    "fourthOption": "مزیت",
    "correctOption": "اگرچه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "allow",
    "firstOption": "اجازه دادن",
    "secondOption": "مزیت",
    "thirdOption": "چابک",
    "fourthOption": "پیشرفته",
    "correctOption": "اجازه دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "appealing",
    "firstOption": "جذاب",
    "secondOption": "ظهور",
    "thirdOption": "ناسازگار",
    "fourthOption": "تشویق کردن",
    "correctOption": "جذاب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "celebrated",
    "firstOption": "مشهور",
    "secondOption": "تشویق کردن",
    "thirdOption": "شکننده",
    "fourthOption": "پخش کردن",
    "correctOption": "مشهور",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "contemporary",
    "firstOption": "معاصر",
    "secondOption": "پخش کردن",
    "thirdOption": "سست",
    "fourthOption": "پر تکاپو",
    "correctOption": "معاصر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "distribute",
    "firstOption": "پخش کردن",
    "secondOption": "شکننده",
    "thirdOption": "معاصر",
    "fourthOption": "مشهور",
    "correctOption": "پخش کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "encourage",
    "firstOption": "تشویق کردن",
    "secondOption": "پر تکاپو",
    "thirdOption": "سست",
    "fourthOption": "تصفیه کردن",
    "correctOption": "تشویق کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "energetic",
    "firstOption": "پر انرژِی",
    "secondOption": "شکننده",
    "thirdOption": "پاک شدن",
    "fourthOption": "ارزنده",
    "correctOption": "پر انرژِی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "frail",
    "firstOption": "شکننده",
    "secondOption": "پالاییدن",
    "thirdOption": "ارزنده",
    "fourthOption": "تشویق کردن",
    "correctOption": "شکننده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "refine",
    "firstOption": "خالص کردن",
    "secondOption": "پخش کردن",
    "thirdOption": "معاصر",
    "fourthOption": "پر انرژی",
    "correctOption": "خالص کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "worthwhile",
    "firstOption": "ارزنده",
    "secondOption": "شکننده",
    "thirdOption": "جهانی",
    "fourthOption": "وسیع",
    "correctOption": "ارزنده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "alter",
    "firstOption": "تغییر دادن",
    "secondOption": "تجزیه کردن",
    "thirdOption": "ارزنده",
    "fourthOption": "شکننده",
    "correctOption": "تغییر دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "analyze",
    "firstOption": "تجزیه کردن",
    "secondOption": "ارزنده",
    "thirdOption": "تشویق کردن",
    "fourthOption": "پخش کردن",
    "correctOption": "تجزیه کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ancient",
    "firstOption": "باستانی",
    "secondOption": "رنجش آور",
    "thirdOption": "مطابقت کردن",
    "fourthOption": "یافتن",
    "correctOption": "باستانی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "annoying",
    "firstOption": "رنجش آور",
    "secondOption": "توسعه دادن",
    "thirdOption": "تقویت کردن",
    "fourthOption": "باستانی",
    "correctOption": "رنجش آور",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "anticipate",
    "firstOption": "پیش بینی کردن",
    "secondOption": "غنی کردن",
    "thirdOption": "تشدید کردن",
    "fourthOption": "رنجش آور",
    "correctOption": "پیش بینی کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conform",
    "firstOption": "مطابقت کردن",
    "secondOption": "یافتن",
    "thirdOption": "تحمل ناپذیر",
    "fourthOption": "معاینه کردن",
    "correctOption": "مطابقت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "detect",
    "firstOption": "یافتن",
    "secondOption": "غنی کردن",
    "thirdOption": "تقویت کردن",
    "fourthOption": "پیش بینی کردن",
    "correctOption": "یافتن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "enrich",
    "firstOption": "غنی کردن",
    "secondOption": "پیش بینی کردن",
    "thirdOption": "تحمل ناپذیر",
    "fourthOption": "باستانی",
    "correctOption": "غنی کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "intensify",
    "firstOption": "تقویت کردن",
    "secondOption": "تحمل ناپذیر",
    "thirdOption": "معاینه کردن",
    "fourthOption": "یافتن",
    "correctOption": "تقویت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "intolerable",
    "firstOption": "تحمل ناپذیر",
    "secondOption": "مداوم",
    "thirdOption": "پیشنهاد",
    "fourthOption": "حیاتی",
    "correctOption": "تحمل ناپذیر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "observe",
    "firstOption": "مشاهده کردن",
    "secondOption": "حیاتی",
    "thirdOption": "تحمل ناپذیر",
    "fourthOption": "غنی کردن",
    "correctOption": "مشاهده کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ongoing",
    "firstOption": "مداوم",
    "secondOption": "حیاتی",
    "thirdOption": "غنی کردن",
    "fourthOption": "تقویت کردن",
    "correctOption": "مداوم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "propose",
    "firstOption": "پیشنهاد کردن",
    "secondOption": "موفق شدن",
    "thirdOption": "نظر دادن",
    "fourthOption": "مبهم",
    "correctOption": "پیشنهاد کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "restore",
    "firstOption": "به حال اول برگرداندن",
    "secondOption": "مغازه",
    "thirdOption": "مداوم",
    "fourthOption": "تشدید کردن",
    "correctOption": "به حال اول برگرداندن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vital",
    "firstOption": "حیاتی",
    "secondOption": "مبهم",
    "thirdOption": "تحمل ناپذیر",
    "fourthOption": "غنی کردن",
    "correctOption": "حیاتی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ambiguous",
    "firstOption": "مبهم",
    "secondOption": "جذاب",
    "thirdOption": "مداوم",
    "fourthOption": "به حال اول برگرداندن",
    "correctOption": "مبهم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "apparent",
    "firstOption": "ظاهری",
    "secondOption": "باطنی",
    "thirdOption": "اختیاری",
    "fourthOption": "دفاع کردن",
    "correctOption": "ظاهری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "arbitrary",
    "firstOption": "اختیاری",
    "secondOption": "ادعا کردن",
    "thirdOption": "دفاع کردن",
    "fourthOption": "زیرک",
    "correctOption": "اختیاری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "assert",
    "firstOption": "دفاع کردن",
    "secondOption": "دقیق",
    "thirdOption": "مشهود",
    "fourthOption": "ظاهری",
    "correctOption": "دفاع کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "astounding",
    "firstOption": "مبهوت کردن",
    "secondOption": "بیرون کشیدن",
    "thirdOption": "شکایت کردن",
    "fourthOption": "ممنوع کردن",
    "correctOption": "مبهوت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "astute",
    "firstOption": "زیرک",
    "secondOption": "شکایت کردن",
    "thirdOption": "مبهوت کردن",
    "fourthOption": "فریب آمیز",
    "correctOption": "زیرک",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "authorize",
    "firstOption": "اجازه دادن",
    "secondOption": "مصمم",
    "thirdOption": "استنباط کردن",
    "fourthOption": "فریب آمیز",
    "correctOption": "اجازه دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "deceptive",
    "firstOption": "فریب آمیز",
    "secondOption": "مصمم",
    "thirdOption": "فرا خواندن",
    "fourthOption": "عرض حال",
    "correctOption": "فریب آمیز",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "determined",
    "firstOption": "مصمم",
    "secondOption": "فریبنده",
    "thirdOption": "اجازه دادن",
    "fourthOption": "زیرک",
    "correctOption": "مصمم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "elicit",
    "firstOption": "استخراج کردن",
    "secondOption": "ممنوع",
    "thirdOption": "اجازه دادن",
    "fourthOption": "گول زننده",
    "correctOption": "استخراج کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "forbid",
    "firstOption": "منع کردن",
    "secondOption": "فراموش کردن",
    "thirdOption": "اجازه دادن",
    "fourthOption": "عکس العمل",
    "correctOption": "منع کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "petition",
    "firstOption": "شکایت کردن",
    "secondOption": "واکنش",
    "thirdOption": "فراخواندن",
    "fourthOption": "چشم پوشیدن",
    "correctOption": "شکایت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "relinquish",
    "firstOption": "چشم پوشیدن",
    "secondOption": "واکنش",
    "thirdOption": "خارج کردن",
    "fourthOption": "دفاع کردن",
    "correctOption": "چشم پوشیدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "resilient",
    "firstOption": "عکس العمل",
    "secondOption": "چشم پوشیدن",
    "thirdOption": "حذف کردن",
    "fourthOption": "خارج از کشور",
    "correctOption": "عکس العمل",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tempt",
    "firstOption": "فریفتن",
    "secondOption": "گیج",
    "thirdOption": "تولید کردن",
    "fourthOption": "متحیر ساختن",
    "correctOption": "فریفتن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "amaze",
    "firstOption": "متحیر ساختن",
    "secondOption": "منحرف کردن",
    "thirdOption": "سد کردن",
    "fourthOption": "مربوط بودن",
    "correctOption": "متحیر ساختن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "baffle",
    "firstOption": "گیج کردن",
    "secondOption": "مخلوط",
    "thirdOption": "وسوسه کردن",
    "fourthOption": "تولید کردن",
    "correctOption": "گیج کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "bear",
    "firstOption": "تولید کردن",
    "secondOption": "گیج کردن",
    "thirdOption": "سد کردن",
    "fourthOption": "محو کردن",
    "correctOption": "تولید کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "block",
    "firstOption": "سد کردن",
    "secondOption": "اغوا کردن",
    "thirdOption": "تولید کردن",
    "fourthOption": "چابک",
    "correctOption": "سد کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "blur",
    "firstOption": "اغوا کردن",
    "secondOption": "محو کردن",
    "thirdOption": "با استعداد",
    "fourthOption": "احتیاط",
    "correctOption": "محو کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "brilliant",
    "firstOption": "با استعداد",
    "secondOption": "احتیاط",
    "thirdOption": "رقابت کردن",
    "fourthOption": "ظریف",
    "correctOption": "با استعداد",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "caution",
    "firstOption": "چالش",
    "secondOption": "افزودن",
    "thirdOption": "احتیاط",
    "fourthOption": "فریفتن",
    "correctOption": "احتیاط",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "challenge",
    "firstOption": "رقابت کردن",
    "secondOption": "ترغیب کردن",
    "thirdOption": "جایگزین کردن",
    "fourthOption": "زمینه سازی",
    "correctOption": "رقابت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "delicate",
    "firstOption": "ظریف",
    "secondOption": "فریفتن",
    "thirdOption": "جایگزین کردن",
    "fourthOption": "رقابت کردن",
    "correctOption": "ظریف",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "enhance",
    "firstOption": "افزودن",
    "secondOption": "زمینه سازی",
    "thirdOption": "افکندن",
    "fourthOption": "احتیاط",
    "correctOption": "افزودن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "intrigue",
    "firstOption": "فریفتن",
    "secondOption": "جایگزین کردن",
    "thirdOption": "بطور عمده",
    "fourthOption": "زمخت",
    "correctOption": "فریفتن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "persuade",
    "firstOption": "متقاعد کردن",
    "secondOption": "منحصر به فرد",
    "thirdOption": "زمخت",
    "fourthOption": "افکندن",
    "correctOption": "متقاعد کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "replace",
    "firstOption": "جایگزین کردن",
    "secondOption": "مخصوصا",
    "thirdOption": "خشن",
    "fourthOption": "فریفتن",
    "correctOption": "جایگزین کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "shed",
    "firstOption": "پوست انداختن",
    "secondOption": "شیب",
    "thirdOption": "افزودن",
    "fourthOption": "فراهم کردن",
    "correctOption": "پوست انداختن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unique",
    "firstOption": "منحصر به فرد",
    "secondOption": "پوست انداختن",
    "thirdOption": "خشن",
    "fourthOption": "احتیاط",
    "correctOption": "منحصر به فرد",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "chiefly",
    "firstOption": "بطور عمده",
    "secondOption": "یگانه",
    "thirdOption": "کنار انداختن",
    "fourthOption": "زمخت",
    "correctOption": "بطور عمده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "coarse",
    "firstOption": "زمخت",
    "secondOption": "منحصر به فرد",
    "thirdOption": "مخصوصا",
    "fourthOption": "احتیاط",
    "correctOption": "زمخت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "commonplace",
    "firstOption": "معمولی",
    "secondOption": "پیچیده",
    "thirdOption": "نسبتا",
    "fourthOption": "کنجکاو",
    "correctOption": "معمولی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "comparatively",
    "firstOption": "نسبتا",
    "secondOption": "کنجکاو",
    "thirdOption": "مرسوم",
    "fourthOption": "وسیع",
    "correctOption": "نسبتا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "complex",
    "firstOption": "پیچیده",
    "secondOption": "وسیع",
    "thirdOption": "نسبتا",
    "fourthOption": "متداول",
    "correctOption": "پیچیده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conventional",
    "firstOption": "رسوم",
    "secondOption": "منحصرا",
    "thirdOption": "پیچیده",
    "fourthOption": "کنجکاو",
    "correctOption": "رسوم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "curious",
    "firstOption": "کنجکاو",
    "secondOption": "بزرگ",
    "thirdOption": "منحصرا",
    "fourthOption": "نسبتا",
    "correctOption": "کنجکاو",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exceedingly",
    "firstOption": "بحد زیاد",
    "secondOption": "ممتاز",
    "thirdOption": "معمولی",
    "fourthOption": "خشن",
    "correctOption": "بحد زیاد",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exclusively",
    "firstOption": "منحصرا",
    "secondOption": "بحد زیاد",
    "thirdOption": "کنجکاو",
    "fourthOption": "حقیقتا",
    "correctOption": "منحصرا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "immense",
    "firstOption": "وسیع",
    "secondOption": "عجول",
    "thirdOption": "نادر",
    "fourthOption": "سخت",
    "correctOption": "وسیع",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "indeed",
    "firstOption": "حقیقتا",
    "secondOption": "محکم",
    "thirdOption": "کافی",
    "fourthOption": "قابل دیدن",
    "correctOption": "حقیقتا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rigid",
    "firstOption": "محکم",
    "secondOption": "قابل دیدن",
    "thirdOption": "اختصاص دادن",
    "fourthOption": "معمولی",
    "correctOption": "محکم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "routinely",
    "firstOption": "جریان عادی",
    "secondOption": "روشن کردن",
    "thirdOption": "پنهان کردن",
    "fourthOption": "همیشگی",
    "correctOption": "جریان عادی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sufficiently",
    "firstOption": "به قدر کفایت",
    "secondOption": "جریان عادی",
    "thirdOption": "تایید کردن",
    "fourthOption": "رنج کشیدن",
    "correctOption": "به قدر کفایت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "visibly",
    "firstOption": "قابل دیدن",
    "secondOption": "پنهان کردن",
    "thirdOption": "تایید کردن",
    "fourthOption": "همیشگی",
    "correctOption": "قابل دیدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "appropriate",
    "firstOption": "مناسب",
    "secondOption": "همیشگی",
    "thirdOption": "تایید کردن",
    "fourthOption": "قابل دیدن",
    "correctOption": "مناسب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "clarify",
    "firstOption": "واضح کردن",
    "secondOption": "همیشگی",
    "thirdOption": "مبهم",
    "fourthOption": "هسته",
    "correctOption": "واضح کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conceal",
    "firstOption": "پنهان کردن",
    "secondOption": "جلسه",
    "thirdOption": "هسته",
    "fourthOption": "لغو کردن",
    "correctOption": "پنهان کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "confirm",
    "firstOption": "تایید کردن",
    "secondOption": "جستجو کردن",
    "thirdOption": "واضح کردن",
    "fourthOption": "مناسب",
    "correctOption": "تایید کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "constantly",
    "firstOption": "دائمی",
    "secondOption": "مناسب",
    "thirdOption": "منتشر کردن",
    "fourthOption": "پنهان کردن",
    "correctOption": "دائمی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "convenient",
    "firstOption": "مناسب",
    "secondOption": "ثابت",
    "thirdOption": "همیشگی",
    "fourthOption": "پنهان کردن",
    "correctOption": "مناسب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "core",
    "firstOption": "هسته",
    "secondOption": "پنهان کردن",
    "thirdOption": "واضح کردن",
    "fourthOption": "خطرناک",
    "correctOption": "هسته",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "critical",
    "firstOption": "بحرانی",
    "secondOption": "شکسته شدن",
    "thirdOption": "گوناگون",
    "fourthOption": "موفق",
    "correctOption": "بحرانی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "distort",
    "firstOption": "از شکل طبیعی انداختن",
    "secondOption": "فرضا",
    "thirdOption": "نابغه",
    "fourthOption": "آشکار کردن",
    "correctOption": "از شکل طبیعی انداختن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "diverse",
    "firstOption": "گوناگون",
    "secondOption": "شکوفا",
    "thirdOption": "آشکار کردن",
    "fourthOption": "به ندرت",
    "correctOption": "گوناگون",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prosperous",
    "firstOption": "موفق",
    "secondOption": "پشنهاد",
    "thirdOption": "بحرانی",
    "fourthOption": "کنجکاو",
    "correctOption": "موفق",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "purposefully",
    "firstOption": "با داشتن مقصود",
    "secondOption": "گوناگون",
    "thirdOption": "آشکار کردن",
    "fourthOption": "بطور فرضی",
    "correctOption": "با داشتن مقصود",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reveal",
    "firstOption": "آشکار کردن",
    "secondOption": "به ندرت",
    "thirdOption": "تسریع کردن",
    "fourthOption": "شکستگی",
    "correctOption": "آشکار کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "scarcely",
    "firstOption": "به ندرت",
    "secondOption": "مرسوم",
    "thirdOption": "از شکل طبیعی انداختن",
    "fourthOption": "شکاف",
    "correctOption": "به ندرت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "theoretically",
    "firstOption": "به طور فرضی",
    "secondOption": "شتاب دادن",
    "thirdOption": "خمیدن",
    "fourthOption": "بحرانی",
    "correctOption": "به طور فرضی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "accelerate",
    "firstOption": "شتاب دادن",
    "secondOption": "آفریدن",
    "thirdOption": "شکستن",
    "fourthOption": "موفق",
    "correctOption": "شتاب دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "crack",
    "firstOption": "ترک خوردن",
    "secondOption": "آفریدن",
    "thirdOption": "موفق",
    "fourthOption": "پیشنهاد دادن",
    "correctOption": "ترک خوردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "create",
    "firstOption": "آفریدن",
    "secondOption": "ترک خوردن",
    "thirdOption": "بحرانی",
    "fourthOption": "به طور فرضی",
    "correctOption": "آفریدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "creep",
    "firstOption": "خزیدن",
    "secondOption": "کشاورزی کردن",
    "thirdOption": "دستور دادن",
    "fourthOption": "تصادف کردن",
    "correctOption": "خزیدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "crush",
    "firstOption": "تصادف کردن",
    "secondOption": "دستور دادن",
    "thirdOption": "تشخیص دادن",
    "fourthOption": "نقص",
    "correctOption": "تصادف کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "cultivate",
    "firstOption": "کشاورزی کردن",
    "secondOption": "نقص",
    "thirdOption": "محصول",
    "fourthOption": "کسب کردن",
    "correctOption": "کشاورزی کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dictate",
    "firstOption": "دستور دادن",
    "secondOption": "تشخیص دادن",
    "thirdOption": "محصول",
    "fourthOption": "تصادف کردن",
    "correctOption": "دستور دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "distinguish",
    "firstOption": "تشخیص دادن",
    "secondOption": "درو کردن",
    "thirdOption": "آینه",
    "fourthOption": "به دست آوردن",
    "correctOption": "تشخیص دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "flaw",
    "firstOption": "نقص",
    "secondOption": "ذره",
    "thirdOption": "تصفیه کردن",
    "fourthOption": "تشخیص دادن",
    "correctOption": "نقص",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "harvest",
    "firstOption": "محصول",
    "secondOption": "آینه",
    "thirdOption": "ذره",
    "fourthOption": "تشخیص دادن",
    "correctOption": "محصول",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mirror",
    "firstOption": "آینه",
    "secondOption": "به دست آوردن",
    "thirdOption": "نقص",
    "fourthOption": "تشخیص دادن",
    "correctOption": "آینه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "obtain",
    "firstOption": "کسب کردن",
    "secondOption": "ذره",
    "thirdOption": "ساکن کردن",
    "fourthOption": "دقیق",
    "correctOption": "کسب کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "particle",
    "firstOption": "ذره",
    "secondOption": "ساکن کردن",
    "thirdOption": "انتقال دادن",
    "fourthOption": "دقیق",
    "correctOption": "ذره",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "settle",
    "firstOption": "نشاندن",
    "secondOption": "ذره",
    "thirdOption": "دقیق",
    "fourthOption": "طبقه بندی کردن",
    "correctOption": "نشاندن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "transport",
    "firstOption": "حمل و نقل",
    "secondOption": "شفاف",
    "thirdOption": "ارز",
    "fourthOption": "نشاندن",
    "correctOption": "حمل و نقل",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "accurate",
    "firstOption": "دقیق",
    "secondOption": "ارز",
    "thirdOption": "نشاندن",
    "fourthOption": "شتاب",
    "correctOption": "دقیق",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "classify",
    "firstOption": "طبقه بندی کردن",
    "secondOption": "ارز",
    "thirdOption": "دقیق",
    "fourthOption": "عمیق",
    "correctOption": "طبقه بندی کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "currency",
    "firstOption": "ارز",
    "secondOption": "طبقه بندی کردن",
    "thirdOption": "عمیق",
    "fourthOption": "حمل و نقل",
    "correctOption": "ارز",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "deep",
    "firstOption": "عمیق",
    "secondOption": "طبقه بندی کردن",
    "thirdOption": "ارز",
    "fourthOption": "دقیق",
    "correctOption": "عمیق",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dense",
    "firstOption": "متراکم",
    "secondOption": "وابسته بودن",
    "thirdOption": "تیره",
    "fourthOption": "نمایشگر",
    "correctOption": "متراکم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "depend on",
    "firstOption": "وابسته بودن",
    "secondOption": "تیره",
    "thirdOption": "نمایشگر",
    "fourthOption": "احساسات",
    "correctOption": "وابسته بودن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dim",
    "firstOption": "تیره شدن",
    "secondOption": "غیر فعال",
    "thirdOption": "صادرات",
    "fourthOption": "انبوه",
    "correctOption": "تیره شدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "display",
    "firstOption": "نمایش دادن",
    "secondOption": "بادوام",
    "thirdOption": "یکنواخت",
    "fourthOption": "تیره",
    "correctOption": "نمایش دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exports",
    "firstOption": "صادرات",
    "secondOption": "نمایشگر",
    "thirdOption": "خزانه",
    "fourthOption": "یکنواخت",
    "correctOption": "صادرات",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "gigantic",
    "firstOption": "غول پیکر",
    "secondOption": "موثر",
    "thirdOption": "یکنواخت",
    "fourthOption": "نمایش دادن",
    "correctOption": "غول پیکر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "impressive",
    "firstOption": "تاثیر گذار",
    "secondOption": "بی تفاوت",
    "thirdOption": "یکنواخت",
    "fourthOption": "غول پیکر",
    "correctOption": "تاثیر گذار",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "lasting",
    "firstOption": "بادوام",
    "secondOption": "یکنواخت",
    "thirdOption": "نمایش دادن",
    "fourthOption": "تیره",
    "correctOption": "بادوام",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "treasury",
    "firstOption": "خزانه داری",
    "secondOption": "تمایل داشتن",
    "thirdOption": "یکنواخت",
    "fourthOption": "صادرات",
    "correctOption": "خزانه داری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "uniform",
    "firstOption": "یکنواخت",
    "secondOption": "خزانه داری",
    "thirdOption": "فعال",
    "fourthOption": "مشخص",
    "correctOption": "یکنواخت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vibrant",
    "firstOption": "پر انرژی",
    "secondOption": "خاموش",
    "thirdOption": "تیره",
    "fourthOption": "همسان",
    "correctOption": "پر انرژی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "distinct",
    "firstOption": "قابل تشخیص",
    "secondOption": "سلطه گر",
    "thirdOption": "رنگ",
    "fourthOption": "نمایشی",
    "correctOption": "قابل تشخیص",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dominant",
    "firstOption": "سلطه گر",
    "secondOption": "محدوده",
    "thirdOption": "چشمگیر",
    "fourthOption": "مهیج",
    "correctOption": "سلطه گر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dormant",
    "firstOption": "غیر فعال",
    "secondOption": "رنگ",
    "thirdOption": "چشمگیر",
    "fourthOption": "پیچیده",
    "correctOption": "غیر فعال",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "drab",
    "firstOption": "رنگ روغنی",
    "secondOption": "تاخیری",
    "thirdOption": "استثنایی",
    "fourthOption": "پیچیده",
    "correctOption": "رنگ روغنی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dramatic",
    "firstOption": "احساسی",
    "secondOption": "پیچیده",
    "thirdOption": "پر انرژی",
    "fourthOption": "تاخیری",
    "correctOption": "احساسی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "elaborate",
    "firstOption": "پیچیده",
    "secondOption": "نمایشی",
    "thirdOption": "مهیج",
    "fourthOption": "بارز",
    "correctOption": "پیچیده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exceptional",
    "firstOption": "استثنایی",
    "secondOption": "کارشناس",
    "thirdOption": "انتظار داشتن",
    "fourthOption": "پیچیده",
    "correctOption": "استثنایی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hazardous",
    "firstOption": "خطرناک",
    "secondOption": "اتفاقی",
    "thirdOption": "اجازه",
    "fourthOption": "اصلی",
    "correctOption": "خطرناک",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "minuscule",
    "firstOption": "ریز",
    "secondOption": "تقلید کردن",
    "thirdOption": "نمایشی",
    "fourthOption": "اصلی",
    "correctOption": "ریز",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prime",
    "firstOption": "اولیه",
    "secondOption": "پیش بینی کردن",
    "thirdOption": "استثنایی",
    "fourthOption": "پیچیده",
    "correctOption": "اولیه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rudimentary",
    "firstOption": "ابتدایی",
    "secondOption": "وحشت زده",
    "thirdOption": "نیرومند",
    "fourthOption": "سازگار",
    "correctOption": "ابتدایی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sensitive",
    "firstOption": "حساس",
    "secondOption": "سطحی",
    "thirdOption": "نیرومند",
    "fourthOption": "سازگار",
    "correctOption": "حساس",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "superficial",
    "firstOption": "سطحی",
    "secondOption": "سازگاری",
    "thirdOption": "مبهم",
    "fourthOption": "مجهز",
    "correctOption": "سطحی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "terrify",
    "firstOption": "وحشت زده کردن",
    "secondOption": "نیرومند",
    "thirdOption": "تاخیری",
    "fourthOption": "قوی",
    "correctOption": "وحشت زده کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vigorous",
    "firstOption": "نیرومند",
    "secondOption": "سازگاری",
    "thirdOption": "خراب کردن",
    "fourthOption": "پراکنده شدن",
    "correctOption": "نیرومند",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "amenity",
    "firstOption": "سازگاری",
    "secondOption": "تلف کردن",
    "thirdOption": "ساکن",
    "fourthOption": "متفرق",
    "correctOption": "سازگاری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "destroy",
    "firstOption": "خراب کردن",
    "secondOption": "نیرومند",
    "thirdOption": "جزء",
    "fourthOption": "ابتدایی",
    "correctOption": "خراب کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "disperse",
    "firstOption": "پراکنده شدن",
    "secondOption": "مسکن",
    "thirdOption": "خراب کردن",
    "fourthOption": "ایستادگی",
    "correctOption": "پراکنده شدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dwelling",
    "firstOption": "مسکن",
    "secondOption": "پراکنده شدن",
    "thirdOption": "نیرومند",
    "fourthOption": "سطحی",
    "correctOption": "مسکن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "element",
    "firstOption": "جزء",
    "secondOption": "انهدام کردن",
    "thirdOption": "خراب کردن",
    "fourthOption": "وحشت",
    "correctOption": "جزء",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "elementary",
    "firstOption": "ابتدایی",
    "secondOption": "زدودن",
    "thirdOption": "دمدمی مزاج",
    "fourthOption": "مبالغه کردن",
    "correctOption": "ابتدایی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "eliminate",
    "firstOption": "حذف کردن",
    "secondOption": "نامنظم",
    "thirdOption": "اغراق کردن",
    "fourthOption": "ابتدایی",
    "correctOption": "حذف کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "emphasize",
    "firstOption": "تاکید کردن",
    "secondOption": "ابتدایی",
    "thirdOption": "اغراق کردن",
    "fourthOption": "عنصر",
    "correctOption": "تاکید کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "encircle",
    "firstOption": "محاصره کردن",
    "secondOption": "ابتدایی",
    "thirdOption": "دمدمی مزاج",
    "fourthOption": "بذله گویی",
    "correctOption": "محاصره کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "erratic",
    "firstOption": "دمدمی مزاج",
    "secondOption": "نام بردن",
    "thirdOption": "محاصره کردن",
    "fourthOption": "تاکید کردن",
    "correctOption": "دمدمی مزاج",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exaggerate",
    "firstOption": "اغراق کردن",
    "secondOption": "تشویق کردن",
    "thirdOption": "تذکر",
    "fourthOption": "اسکله",
    "correctOption": "اغراق کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mention",
    "firstOption": "نام بردن",
    "secondOption": "محاصره کردن",
    "thirdOption": "اغراق کردن",
    "fourthOption": "حرکت کردن",
    "correctOption": "نام بردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pier",
    "firstOption": "اسکله",
    "secondOption": "پیشگام",
    "thirdOption": "قبلی",
    "fourthOption": "تذکر",
    "correctOption": "اسکله",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prevalent",
    "firstOption": "رایج",
    "secondOption": "پیشگیری",
    "thirdOption": "مزایا",
    "fourthOption": "آزاد کردن",
    "correctOption": "رایج",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "release",
    "firstOption": "آزاد کردن",
    "secondOption": "بهره بردن",
    "thirdOption": "اعلام خطر",
    "fourthOption": "نابینا",
    "correctOption": "آزاد کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "benefit",
    "firstOption": "مزایا",
    "secondOption": "رسوم",
    "thirdOption": "آزاد کردن",
    "fourthOption": "تغییر دادن",
    "correctOption": "مزایا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "blind",
    "firstOption": "نابینا",
    "secondOption": "آزاد کردن",
    "thirdOption": "مزایا",
    "fourthOption": "خم کردن",
    "correctOption": "نابینا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "broaden",
    "firstOption": "وسیع کردن",
    "secondOption": "درخواست",
    "thirdOption": "مزایا",
    "fourthOption": "واضحا",
    "correctOption": "وسیع کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "burgeon",
    "firstOption": "جوانه زدن",
    "secondOption": "واضحا",
    "thirdOption": "واکنش",
    "fourthOption": "وسیع کردن",
    "correctOption": "جوانه زدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conspicuously",
    "firstOption": "واضحا",
    "secondOption": "درخواست کردن",
    "thirdOption": "پشت نویسی کردن",
    "fourthOption": "وسیع کردن",
    "correctOption": "واضحا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "demand",
    "firstOption": "درخواست",
    "secondOption": "جوانه زدن",
    "thirdOption": "مشهور",
    "fourthOption": "شجاع",
    "correctOption": "درخواست",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "endorse",
    "firstOption": "امضا کردن",
    "secondOption": "هنگفت",
    "thirdOption": "بهبود یافتن",
    "fourthOption": "ساییدن",
    "correctOption": "امضا کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "enormous",
    "firstOption": "عظیم",
    "secondOption": "بهبود یافتن",
    "thirdOption": "امضا کردن",
    "fourthOption": "جوانه زدن",
    "correctOption": "عظیم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "entirely",
    "firstOption": "کاملا",
    "secondOption": "فرسودن",
    "thirdOption": "فرضا",
    "fourthOption": "بهبود یافتن",
    "correctOption": "کاملا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "erode",
    "firstOption": "ساییدن",
    "secondOption": "تبخیر شدن",
    "thirdOption": "طفره رفتن",
    "fourthOption": "پیچیده",
    "correctOption": "ساییدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "evaporate",
    "firstOption": "تبخیر شدن",
    "secondOption": "تغییر دادن",
    "thirdOption": "بهبود یافتن",
    "fourthOption": "کاملا",
    "correctOption": "تبخیر شدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "recover",
    "firstOption": "ترمیم شدن",
    "secondOption": "بخار شدن",
    "thirdOption": "فرضا",
    "fourthOption": "طفره رفتن",
    "correctOption": "ترمیم شدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reportedly",
    "firstOption": "بنابر شایعات",
    "secondOption": "تغییر دادن",
    "thirdOption": "ساییدن",
    "fourthOption": "کاملا",
    "correctOption": "بنابر شایعات",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "shift",
    "firstOption": "تغییر دادن",
    "secondOption": "بنابر شایعات",
    "thirdOption": "شتاب",
    "fourthOption": "فرضا",
    "correctOption": "تغییر دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "suffer",
    "firstOption": "رنج کشیدن",
    "secondOption": "طفره رفتن",
    "thirdOption": "بحرانی",
    "fourthOption": "آشکار",
    "correctOption": "رنج کشیدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dignitary",
    "firstOption": "عالی مقام",
    "secondOption": "سخت کوش",
    "thirdOption": "مشهود",
    "fourthOption": "بحرانی",
    "correctOption": "عالی مقام",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "crucial",
    "firstOption": "بحرانی",
    "secondOption": "اجتناب کردن",
    "thirdOption": "مشهود",
    "fourthOption": "تخلیه کردن",
    "correctOption": "بحرانی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "elude",
    "firstOption": "طفره رفتن",
    "secondOption": "ساییدن",
    "thirdOption": "تخلیه کردن",
    "fourthOption": "پهناور",
    "correctOption": "طفره رفتن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "evident",
    "firstOption": "مشهود",
    "secondOption": "به شدت",
    "thirdOption": "تخلیه کردن",
    "fourthOption": "صورت",
    "correctOption": "مشهود",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exhaust",
    "firstOption": "تخلیه کردن",
    "secondOption": "به شدت",
    "thirdOption": "طفره رفتن",
    "fourthOption": "جبهه",
    "correctOption": "تخلیه کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "extensive",
    "firstOption": "پهناور",
    "secondOption": "به شدت",
    "thirdOption": "تمام کردن",
    "fourthOption": "مشهود",
    "correctOption": "پهناور",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "extremely",
    "firstOption": "بسیار زیاد",
    "secondOption": "چهره",
    "thirdOption": "جنبه",
    "fourthOption": "ساییدن",
    "correctOption": "بسیار زیاد",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "face",
    "firstOption": "مواجه شدن",
    "secondOption": "جنبه",
    "thirdOption": "جهانی",
    "fourthOption": "جوانه زدن",
    "correctOption": "مواجه شدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "facet",
    "firstOption": "جنبه",
    "secondOption": "قهرمان",
    "thirdOption": "آشکارا",
    "fourthOption": "پیشگویی",
    "correctOption": "جنبه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hero",
    "firstOption": "قهرمان",
    "secondOption": "غیر قابل دسترس",
    "thirdOption": "حل کردن",
    "fourthOption": "پهناور",
    "correctOption": "قهرمان",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "inaccessible",
    "firstOption": "غیر قابل دسترس",
    "secondOption": "بایر",
    "thirdOption": "مناسب",
    "fourthOption": "حل کردن",
    "correctOption": "غیر قابل دسترس",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "obviously",
    "firstOption": "آشکارا",
    "secondOption": "بایر",
    "thirdOption": "جنبه",
    "fourthOption": "اجتناب کردن",
    "correctOption": "آشکارا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "predictably",
    "firstOption": "قابل پیشگویی",
    "secondOption": "خشک",
    "thirdOption": "دوری کردن",
    "fourthOption": "مقاومت کردن",
    "correctOption": "قابل پیشگویی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "solve",
    "firstOption": "حل کردن",
    "secondOption": "به مبارزه طلبیدن",
    "thirdOption": "دوری کردن",
    "fourthOption": "پهناور",
    "correctOption": "حل کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "suitable",
    "firstOption": "مناسب",
    "secondOption": "حل کردن",
    "thirdOption": "دوری کردن",
    "fourthOption": "قابل پیشگویی",
    "correctOption": "مناسب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ample",
    "firstOption": "فراوان",
    "secondOption": "طفره رفتن",
    "thirdOption": "آشکارا",
    "fourthOption": "قهرمان",
    "correctOption": "فراوان",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "arid",
    "firstOption": "بایر",
    "secondOption": "فراوان",
    "thirdOption": "حاصلخیز",
    "fourthOption": "قهرمان",
    "correctOption": "بایر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "avoid",
    "firstOption": "دوری کردن از",
    "secondOption": "به مبارزه طلبیدن",
    "thirdOption": "پهناور",
    "fourthOption": "بنابر شایعات",
    "correctOption": "دوری کردن از",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "enact",
    "firstOption": "مقاومت کردن",
    "secondOption": "مسطح",
    "thirdOption": "تصویب کردن",
    "fourthOption": "خشک",
    "correctOption": "تصویب کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "defy",
    "firstOption": "مقاومت کردن",
    "secondOption": "مسطح",
    "thirdOption": "تصویب کردن",
    "fourthOption": "خشک",
    "correctOption": "مقاومت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "even",
    "firstOption": "مسطح",
    "secondOption": "تصویب کردن",
    "thirdOption": "مقاومت کردن",
    "fourthOption": "دوری کردن از",
    "correctOption": "مسطح",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "feign",
    "firstOption": "وانمود کردن",
    "secondOption": "ایمان",
    "thirdOption": "خارج",
    "fourthOption": "کارکرد",
    "correctOption": "وانمود کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fertile",
    "firstOption": "حاصلخیز",
    "secondOption": "پایه ای",
    "thirdOption": "خالی از تبعیض",
    "fourthOption": "بایر",
    "correctOption": "حاصلخیز",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "freshly",
    "firstOption": "به تازگی",
    "secondOption": "پایه ای",
    "thirdOption": "خالی از تبعیض",
    "fourthOption": "حاصلخیز",
    "correctOption": "به تازگی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "function",
    "firstOption": "وظیفه",
    "secondOption": "پایه ای",
    "thirdOption": "ایستادگی",
    "fourthOption": "ثابت",
    "correctOption": "وظیفه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fundamental",
    "firstOption": "پایه ای",
    "secondOption": "گزینشی",
    "thirdOption": "فراخ",
    "fourthOption": "مقاومت کردن",
    "correctOption": "پایه ای",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "indiscriminate",
    "firstOption": "خالی از تبعیض",
    "secondOption": "مقاومت کردن",
    "thirdOption": "پایه ای",
    "fourthOption": "جادار",
    "correctOption": "خالی از تبعیض",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "selective",
    "firstOption": "گزینشی",
    "secondOption": "حساس",
    "thirdOption": "جادار",
    "fourthOption": "جایگزین",
    "correctOption": "گزینشی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "spacious",
    "firstOption": "جادار",
    "secondOption": "مقاومت کردن",
    "thirdOption": "ابتدایی",
    "fourthOption": "بنابر شایعات",
    "correctOption": "جادار",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "withstand",
    "firstOption": "ایستادگی کردن",
    "secondOption": "با دوام",
    "thirdOption": "جادار",
    "fourthOption": "مرحمت",
    "correctOption": "ایستادگی کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "durable",
    "firstOption": "بادوام",
    "secondOption": "مرحمت",
    "thirdOption": "به دست آوردن",
    "fourthOption": "مقام",
    "correctOption": "بادوام",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "favor",
    "firstOption": "مرحمت",
    "secondOption": "ایستادگی کردن",
    "thirdOption": "گزینشی",
    "fourthOption": "تقلید کردن",
    "correctOption": "مرحمت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "gain",
    "firstOption": "به دست آوردن",
    "secondOption": "نابغه",
    "thirdOption": "متوقف کردن",
    "fourthOption": "تولید کردن",
    "correctOption": "به دست آوردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "generate",
    "firstOption": "تولید کردن",
    "secondOption": "متوقف کردن",
    "thirdOption": "با دست عمل کردن",
    "fourthOption": "پناهگاه",
    "correctOption": "تولید کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "halt",
    "firstOption": "متوقف کردن",
    "secondOption": "مدیریت کردن",
    "thirdOption": "پناهگاه",
    "fourthOption": "به دست آوردن",
    "correctOption": "متوقف کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "handle",
    "firstOption": "مدیریت کردن",
    "secondOption": "پناهگاه",
    "thirdOption": "مضر",
    "fourthOption": "اسرار آمیز",
    "correctOption": "مدیریت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "harbor",
    "firstOption": "پناهگاه",
    "secondOption": "مضر",
    "thirdOption": "به عقب انداختن",
    "fourthOption": "رد کردن",
    "correctOption": "پناهگاه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "harmful",
    "firstOption": "مضر",
    "secondOption": "ترقی کردن",
    "thirdOption": "رد کردن",
    "fourthOption": "ناچیز",
    "correctOption": "مضر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "insignificant",
    "firstOption": "ناچیز",
    "secondOption": "ناگهانی",
    "thirdOption": "رد کردن",
    "fourthOption": "پناهگاه",
    "correctOption": "ناچیز",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mysterious",
    "firstOption": "اسرارآمیز",
    "secondOption": "خطرناک",
    "thirdOption": "به عقب انداختن",
    "fourthOption": "پناهگاه",
    "correctOption": "اسرارآمیز",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "perilous",
    "firstOption": "خطرناک",
    "secondOption": "مردن",
    "thirdOption": "به عقب انداختن",
    "fourthOption": "ترقی کردن",
    "correctOption": "خطرناک",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "postpone",
    "firstOption": "به عقب انداختن",
    "secondOption": "اساسی",
    "thirdOption": "وظیفه شناس",
    "fourthOption": "شامل بودن",
    "correctOption": "به عقب انداختن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "promote",
    "firstOption": "ترقی کردن",
    "secondOption": "رد کردن",
    "thirdOption": "وسعت",
    "fourthOption": "شامل بودن",
    "correctOption": "ترقی کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reject",
    "firstOption": "رد کردن",
    "secondOption": "وظیفه شناس",
    "thirdOption": "شامل بودن",
    "fourthOption": "وسعت",
    "correctOption": "رد کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "substantial",
    "firstOption": "اساسی",
    "secondOption": "ترقی کردن",
    "thirdOption": "شامل بودن",
    "fourthOption": "پیشگویی",
    "correctOption": "اساسی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conscientious",
    "firstOption": "وظیفه شناس",
    "secondOption": "شامل بودن",
    "thirdOption": "هدایت کردن",
    "fourthOption": "به عقب انداختن",
    "correctOption": "وظیفه شناس",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "convey",
    "firstOption": "توسعه",
    "secondOption": "ترقی کردن",
    "thirdOption": "اساسی",
    "fourthOption": "انتقال دادن",
    "correctOption": "انتقال دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "encompass",
    "firstOption": "شامل بودن",
    "secondOption": "وسعت",
    "thirdOption": "رد کردن",
    "fourthOption": "شغل",
    "correctOption": "شامل بودن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "expansion",
    "firstOption": "گسترش",
    "secondOption": "شامل بودن",
    "thirdOption": "رد کردن",
    "fourthOption": "اساسی",
    "correctOption": "گسترش",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "heighten",
    "firstOption": "افزایش دادن",
    "secondOption": "سهوا",
    "thirdOption": "طفولیت",
    "fourthOption": "معجزه آسا",
    "correctOption": "افزایش دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "highlight",
    "firstOption": "نشان شده",
    "secondOption": "طفولیت",
    "thirdOption": "پس گرفتن",
    "fourthOption": "آلوده کردن",
    "correctOption": "نشان شده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "inadvertently",
    "firstOption": "سهوا",
    "secondOption": "آلوده کردن",
    "thirdOption": "نشاندن",
    "fourthOption": "نابغه",
    "correctOption": "سهوا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "inevitable",
    "firstOption": "اجتناب ناپذیر",
    "secondOption": "سهوا",
    "thirdOption": "معجزه آسا",
    "fourthOption": "بازیافتن",
    "correctOption": "اجتناب ناپذیر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "infancy",
    "firstOption": "کودکی",
    "secondOption": "سهوا",
    "thirdOption": "اجتناب ناپذیر",
    "fourthOption": "ناگهانی",
    "correctOption": "کودکی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "miraculously",
    "firstOption": "معجزه آسا",
    "secondOption": "بازیافتن",
    "thirdOption": "باستانی",
    "fourthOption": "آشکار",
    "correctOption": "معجزه آسا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "retrieve",
    "firstOption": "بازیافتن",
    "secondOption": "مشخص",
    "thirdOption": "بادوام",
    "fourthOption": "شکوفائی",
    "correctOption": "بازیافتن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "systematically",
    "firstOption": "با روش معین",
    "secondOption": "اذیت کردن",
    "thirdOption": "جابک",
    "fourthOption": "ناممکن",
    "correctOption": "با روش معین",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unlikely",
    "firstOption": "نامحتمل",
    "secondOption": "غیر ضروری",
    "thirdOption": "جذاب",
    "fourthOption": "با روش معین",
    "correctOption": "نامحتمل",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unwarranted",
    "firstOption": "غیر ضروری",
    "secondOption": "قله",
    "thirdOption": "آشفتن",
    "fourthOption": "نابغه",
    "correctOption": "غیر ضروری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "zenith",
    "firstOption": "قله",
    "secondOption": "توجیه",
    "thirdOption": "قبول",
    "fourthOption": "آشفتن",
    "correctOption": "قله",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "agitate",
    "firstOption": "اذیت کردن",
    "secondOption": "قله",
    "thirdOption": "غیر ضروری",
    "fourthOption": "نامحتمل",
    "correctOption": "اذیت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "confidential",
    "firstOption": "محرمانه",
    "secondOption": "مطمئن",
    "thirdOption": "فورا",
    "fourthOption": "تاثیر کردن",
    "correctOption": "محرمانه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "delighted",
    "firstOption": "محظوظ",
    "secondOption": "روشن کردن",
    "thirdOption": "ذاتی",
    "fourthOption": "غیر معتدل",
    "correctOption": "محظوظ",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "discreetly",
    "firstOption": "محتاطانه",
    "secondOption": "خزیدن",
    "thirdOption": "تاثیر گذاشتن",
    "fourthOption": "به تدریج",
    "correctOption": "محتاطانه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "documented",
    "firstOption": "مستند",
    "secondOption": "به تدریج",
    "thirdOption": "شایعه شده",
    "fourthOption": "محتاطانه",
    "correctOption": "مستند",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "gradually",
    "firstOption": "بتدریج",
    "secondOption": "بیش از حد",
    "thirdOption": "فورا",
    "fourthOption": "ذاتی",
    "correctOption": "بتدریج",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "influence",
    "firstOption": "تاثیر کردن",
    "secondOption": "عمدا",
    "thirdOption": "فورا",
    "fourthOption": "فریفتن",
    "correctOption": "تاثیر کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "inordinate",
    "firstOption": "بیش از حد",
    "secondOption": "فورا",
    "thirdOption": "ذاتی",
    "fourthOption": "محظوظ",
    "correctOption": "بیش از حد",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "instantly",
    "firstOption": "فورا",
    "secondOption": "ذاتی",
    "thirdOption": "عمدی",
    "fourthOption": "بتدریج",
    "correctOption": "فورا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "intentionally",
    "firstOption": "عمدا",
    "secondOption": "زیر سیل پوشاندن",
    "thirdOption": "درگیر شدن",
    "fourthOption": "غیر واقعی",
    "correctOption": "عمدا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "intrinsic",
    "firstOption": "ذاتی",
    "secondOption": "عمدا",
    "thirdOption": "زیر سیل پوشاندن",
    "fourthOption": "درگیر شدن",
    "correctOption": "ذاتی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "inundate",
    "firstOption": "زیر سیل پوشاندن",
    "secondOption": "اسمی",
    "thirdOption": "کم",
    "fourthOption": "بیش از حد",
    "correctOption": "زیر سیل پوشاندن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "involve",
    "firstOption": "درگیر کردن",
    "secondOption": "غیر واقعی",
    "thirdOption": "شامل بودن",
    "fourthOption": "ناپسند",
    "correctOption": "درگیر کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "nominal",
    "firstOption": "اسمی",
    "secondOption": "احتمالا",
    "thirdOption": "فورا",
    "fourthOption": "نامزد شدن",
    "correctOption": "اسمی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "presumably",
    "firstOption": "احتمالا",
    "secondOption": "سو استفاده کردن",
    "thirdOption": "متقاعد کردن",
    "fourthOption": "تخصیص",
    "correctOption": "احتمالا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "absurd",
    "firstOption": "بیهوده",
    "secondOption": "سو استفاده کردن",
    "thirdOption": "متقاعد کردن",
    "fourthOption": "اسمی",
    "correctOption": "بیهوده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "abuse",
    "firstOption": "سو استفاده کردن",
    "secondOption": "پوچ",
    "thirdOption": "سهمیه دادن",
    "fourthOption": "اسمی",
    "correctOption": "سو استفاده کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "allocation",
    "firstOption": "توزیع کردن",
    "secondOption": "تعطیلات",
    "thirdOption": "شغل",
    "fourthOption": "سهوا",
    "correctOption": "توزیع کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "balanced",
    "firstOption": "متعادل",
    "secondOption": "نگهداری",
    "thirdOption": "مغلطه",
    "fourthOption": "امکان پذیر",
    "correctOption": "متعادل",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conservation",
    "firstOption": "نگهداری",
    "secondOption": "مکالمه",
    "thirdOption": "انعطاف پذیر",
    "fourthOption": "امکان پذیر",
    "correctOption": "نگهداری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fallacy",
    "firstOption": "استدلال غلط",
    "secondOption": "ممکن",
    "thirdOption": "فقدان",
    "fourthOption": "منعطف",
    "correctOption": "استدلال غلط",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "feasible",
    "firstOption": "امکان پذیر",
    "secondOption": "منعطف",
    "thirdOption": "متعادل",
    "fourthOption": "استدلال غلط",
    "correctOption": "امکان پذیر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "lack",
    "firstOption": "کمبود",
    "secondOption": "منعطف",
    "thirdOption": "تخصیص",
    "fourthOption": "شانس",
    "correctOption": "کمبود",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "limber",
    "firstOption": "انعطاف پذیر",
    "secondOption": "ماندن",
    "thirdOption": "شکننده",
    "fourthOption": "شکوفا",
    "correctOption": "انعطاف پذیر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "means",
    "firstOption": "توانایی",
    "secondOption": "پیشداوری",
    "thirdOption": "تنگ",
    "fourthOption": "انعطاف پذیر",
    "correctOption": "توانایی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "narrow",
    "firstOption": "تنگ",
    "secondOption": "تعصب",
    "thirdOption": "توانایی",
    "fourthOption": "شکوفا",
    "correctOption": "تنگ",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "preconception",
    "firstOption": "تعصب",
    "secondOption": "تنگ",
    "thirdOption": "توانایی",
    "fourthOption": "انعطاف پذیر",
    "correctOption": "تعصب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "robust",
    "firstOption": "قوی هیکل",
    "secondOption": "تعصب",
    "thirdOption": "منسوخ",
    "fourthOption": "درست کردن",
    "correctOption": "قوی هیکل",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "steady",
    "firstOption": "ثابت",
    "secondOption": "منطقی",
    "thirdOption": "چابک",
    "fourthOption": "درست کردن",
    "correctOption": "ثابت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "swift",
    "firstOption": "چابک",
    "secondOption": "چالش",
    "thirdOption": "توسعه دادن",
    "fourthOption": "کهنه",
    "correctOption": "چابک",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "antiquated",
    "firstOption": "از مد افتاده",
    "secondOption": "پیش بینی کردن",
    "thirdOption": "منطقی",
    "fourthOption": "توسعه دادن",
    "correctOption": "از مد افتاده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "coherent",
    "firstOption": "منطقی",
    "secondOption": "هسته",
    "thirdOption": "درست کردن",
    "fourthOption": "چابک",
    "correctOption": "منطقی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "develop",
    "firstOption": "توسعه دادن",
    "secondOption": "منطقی",
    "thirdOption": "قوی هیکل",
    "fourthOption": "ثابت",
    "correctOption": "توسعه دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fabricate",
    "firstOption": "درست کردن",
    "secondOption": "تفسیر",
    "thirdOption": "معمولی",
    "fourthOption": "تحقیق",
    "correctOption": "درست کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "investigation",
    "firstOption": "جستجو کردن",
    "secondOption": "معمولی",
    "thirdOption": "درست کردن",
    "fourthOption": "توسعه دادن",
    "correctOption": "جستجو کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "normally",
    "firstOption": "معمولا",
    "secondOption": "تفسیر",
    "thirdOption": "درست کردن",
    "fourthOption": "اسمی",
    "correctOption": "معمولا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "note",
    "firstOption": "یادداشت",
    "secondOption": "توسعه دادن",
    "thirdOption": "قوی هیکل",
    "fourthOption": "گزینشی",
    "correctOption": "یادداشت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "notion",
    "firstOption": "اندیشه",
    "secondOption": "یادداشت",
    "thirdOption": "رمان",
    "fourthOption": "تناقض",
    "correctOption": "اندیشه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "novel",
    "firstOption": "جدید",
    "secondOption": "تناقض",
    "thirdOption": "مفهوم",
    "fourthOption": "گزینشی",
    "correctOption": "جدید",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "opposition",
    "firstOption": "مخالفت",
    "secondOption": "رقابت کردن",
    "thirdOption": "فریاد کشیدن",
    "fourthOption": "وحشیانه حرف زدن",
    "correctOption": "مخالفت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "record",
    "firstOption": "ثبت کردن",
    "secondOption": "عاری از تعصب",
    "thirdOption": "مفهوم",
    "fourthOption": "مشکوک",
    "correctOption": "ثبت کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "relate",
    "firstOption": "گفتن",
    "secondOption": "مظنون",
    "thirdOption": "متنوع",
    "fourthOption": "تغییر قیافه",
    "correctOption": "گفتن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "suspect",
    "firstOption": "مظنون بودن",
    "secondOption": "عاری از تعصب",
    "thirdOption": "مخالفت",
    "fourthOption": "برجسته نمودن",
    "correctOption": "مظنون بودن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unbiased",
    "firstOption": "عاری از تعصب",
    "secondOption": "مظنون",
    "thirdOption": "گفتن",
    "fourthOption": "مالی",
    "correctOption": "عاری از تعصب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "varied",
    "firstOption": "متنوع",
    "secondOption": "تایید کردن",
    "thirdOption": "مالی",
    "fourthOption": "استتار",
    "correctOption": "متنوع",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "accentuate",
    "firstOption": "برجسته نمودن",
    "secondOption": "شتاب دادن",
    "thirdOption": "مالی",
    "fourthOption": "ابداع کردن",
    "correctOption": "برجسته نمودن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "disguise",
    "firstOption": "استتار",
    "secondOption": "راهنمایی کردن",
    "thirdOption": "برجسته نمودن",
    "fourthOption": "ابتکاری",
    "correctOption": "استتار",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "finance",
    "firstOption": "مالی",
    "secondOption": "خشکسالی",
    "thirdOption": "زنانه",
    "fourthOption": "نقالی کردن",
    "correctOption": "مالی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "initiate",
    "firstOption": "شروع کردن",
    "secondOption": "خارج",
    "thirdOption": "خشکسالی",
    "fourthOption": "مالی",
    "correctOption": "شروع کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "innovative",
    "firstOption": "ابتکاری",
    "secondOption": "داستان سرایی",
    "thirdOption": "با اینحال",
    "fourthOption": "استتار",
    "correctOption": "ابتکاری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "narrate",
    "firstOption": "داستان سرایی کردن",
    "secondOption": "ابتکاری",
    "thirdOption": "تنگ",
    "fourthOption": "شروع کردن",
    "correctOption": "داستان سرایی کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "nevertheless",
    "firstOption": "با اینحال",
    "secondOption": "تا حدی",
    "thirdOption": "گهگاه",
    "fourthOption": "حذف کردن",
    "correctOption": "با اینحال",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "occasionally",
    "firstOption": "گهگاه",
    "secondOption": "با اینحال",
    "thirdOption": "داستان سرایی",
    "fourthOption": "تا حدی",
    "correctOption": "گهگاه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "omit",
    "firstOption": "حذف کردن",
    "secondOption": "امید",
    "thirdOption": "با اینحال",
    "fourthOption": "شروع کردن",
    "correctOption": "حذف کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "outlandish",
    "firstOption": "عجیب و غریب",
    "secondOption": "از مد افتاده",
    "thirdOption": "ابتکاری",
    "fourthOption": "صادر شدن",
    "correctOption": "عجیب و غریب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "overcome",
    "firstOption": "غلبه کردن",
    "secondOption": "تاحدی",
    "thirdOption": "برگشتن",
    "fourthOption": "عجیب و غریب",
    "correctOption": "غلبه کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "partially",
    "firstOption": "تاحدی",
    "secondOption": "تصویب",
    "thirdOption": "تعصب",
    "fourthOption": "تاخیری",
    "correctOption": "تا حدی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pass",
    "firstOption": "صادر شدن",
    "secondOption": "تا حدی",
    "thirdOption": "حذف کردن",
    "fourthOption": "داستان سرایی",
    "correctOption": "صادر شدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "portray",
    "firstOption": "تصویر کشیدن",
    "secondOption": "نقصان",
    "thirdOption": "جمع کردن",
    "fourthOption": "جنبش",
    "correctOption": "تصویر کشیدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "submit",
    "firstOption": "پیشنهاد کردن",
    "secondOption": "قله",
    "thirdOption": "جمع کردن",
    "fourthOption": "میهن پرست",
    "correctOption": "پیشنهاد کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "decline",
    "firstOption": "کاهش پیدا کردن",
    "secondOption": "جمع کردن",
    "thirdOption": "چریک",
    "fourthOption": "پیشنهاد کردن",
    "correctOption": "کاهش پیدا کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "gather",
    "firstOption": "جمع کردن",
    "secondOption": "پیشنهاد کردن",
    "thirdOption": "تصویر کشیدن",
    "fourthOption": "کاهش پیدا کردن",
    "correctOption": "جمع کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "motion",
    "firstOption": "جنبش",
    "secondOption": "میهن پرست",
    "thirdOption": "الگو",
    "fourthOption": "جمع کردن",
    "correctOption": "جنبش",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "partisan",
    "firstOption": "پیرو متعصب",
    "secondOption": "توضیح دادن",
    "thirdOption": "جمع کردن",
    "fourthOption": "جنبش",
    "correctOption": "پیرو متعصب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pattern",
    "firstOption": "الگو",
    "secondOption": "متعادل",
    "thirdOption": "متعصب",
    "fourthOption": "جنبش",
    "correctOption": "الگو",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "phenomena",
    "firstOption": "رخداد",
    "secondOption": "واکنش",
    "thirdOption": "وحشت",
    "fourthOption": "متعادل",
    "correctOption": "رخداد",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "philanthropic",
    "firstOption": "نوع دوست",
    "secondOption": "متعادل",
    "thirdOption": "رخداد",
    "fourthOption": "میهن پرست",
    "correctOption": "نوع دوست",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "placid",
    "firstOption": "آرام",
    "secondOption": "واکنش",
    "thirdOption": "پوستر",
    "fourthOption": "وحشت",
    "correctOption": "آرام",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "plentiful",
    "firstOption": "فراوان",
    "secondOption": "واکنش",
    "thirdOption": "وزن",
    "fourthOption": "خوش منظر",
    "correctOption": "فراوان",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reaction",
    "firstOption": "واکنش",
    "secondOption": "وحشیانه",
    "thirdOption": "وزن",
    "fourthOption": "فراوان",
    "correctOption": "واکنش",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rhythm",
    "firstOption": "وزن(برای آهنگ)",
    "secondOption": "سطحی",
    "thirdOption": "واکنش",
    "fourthOption": "فراوان",
    "correctOption": "وزن(برای آهنگ)",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "scenic",
    "firstOption": "خوش منظر",
    "secondOption": "سطحی",
    "thirdOption": "سلطه",
    "fourthOption": "آرام",
    "correctOption": "خوش منظر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "shallow",
    "firstOption": "سطحی",
    "secondOption": "پناهگاه",
    "thirdOption": "وزن(برای آهنگ)",
    "fourthOption": "آرام",
    "correctOption": "سطحی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sheltered",
    "firstOption": "مکان حفاظت شده",
    "secondOption": "سطحی",
    "thirdOption": "خوش منظر",
    "fourthOption": "فراخ",
    "correctOption": "مکان حفاظت شده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vanishing",
    "firstOption": "ناپدید شدن",
    "secondOption": "محاسبه نمودن",
    "thirdOption": "منسوخ",
    "fourthOption": "پناهگاه",
    "correctOption": "ناپدید شدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "account",
    "firstOption": "حساب کردن",
    "secondOption": "برجسته کردن",
    "thirdOption": "دقیق",
    "fourthOption": "دمدمی مزاج",
    "correctOption": "حساب کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "archaic",
    "firstOption": "کهنه",
    "secondOption": "شتاب دادن",
    "thirdOption": "حاصلخیز",
    "fourthOption": "حساب کردن",
    "correctOption": "کهنه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hasten",
    "firstOption": "شتاب دادن",
    "secondOption": "غیر فعال",
    "thirdOption": "فقدان",
    "fourthOption": "رنگ",
    "correctOption": "شتاب دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hue",
    "firstOption": "رنگ",
    "secondOption": "تسریع",
    "thirdOption": "تشخیص",
    "fourthOption": "فقدان",
    "correctOption": "رنگ",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "illustration",
    "firstOption": "توضیح",
    "secondOption": "غیر فعال",
    "thirdOption": "کهنه",
    "fourthOption": "حاصلخیز",
    "correctOption": "توضیح",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "inactive",
    "firstOption": "غیر فعال",
    "secondOption": "رنگ",
    "thirdOption": "کهنه",
    "fourthOption": "بغرنج",
    "correctOption": "غیر فعال",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "intricate",
    "firstOption": "پیچیده",
    "secondOption": "غیر فعال",
    "thirdOption": "حیطه",
    "fourthOption": "توضیح",
    "correctOption": "پیچیده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "magnitude",
    "firstOption": "اندازه",
    "secondOption": "ذره بین",
    "thirdOption": "غیر فعال",
    "fourthOption": "فقدان",
    "correctOption": "اندازه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "oblige",
    "firstOption": "مجبور کردن",
    "secondOption": "رای شماری",
    "thirdOption": "حالت",
    "fourthOption": "اندازه",
    "correctOption": "مجبور کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "overlook",
    "firstOption": "چشم پوشی کردن",
    "secondOption": "مجبور کردن",
    "thirdOption": "اندازه",
    "fourthOption": "پیچیده",
    "correctOption": "چشم پوشی کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "poll",
    "firstOption": "نظر خواهی",
    "secondOption": "چشم پوشی کردن",
    "thirdOption": "مجبور کردن",
    "fourthOption": "شتاب دادن",
    "correctOption": "نظر خواهی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "position",
    "firstOption": "موقعیت",
    "secondOption": "غالب",
    "thirdOption": "از مد افتاده",
    "fourthOption": "وزن",
    "correctOption": "موقعیت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "practical",
    "firstOption": "قابل استفاده",
    "secondOption": "مسلط",
    "thirdOption": "موقعیت",
    "fourthOption": "مکالمه",
    "correctOption": "قابل استفاده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "predominant",
    "firstOption": "برجسته",
    "secondOption": "بی درنگ",
    "thirdOption": "قابل استفاده",
    "fourthOption": "موقعیت",
    "correctOption": "برجسته",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prompt",
    "firstOption": "فوری",
    "secondOption": "برجسته",
    "thirdOption": "موقعیت",
    "fourthOption": "بادوام",
    "correctOption": "فوری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "analogous",
    "firstOption": "مشابه",
    "secondOption": "بصورت دوره ای",
    "thirdOption": "تقریبا",
    "fourthOption": "متمایل",
    "correctOption": "مشابه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "approximately",
    "firstOption": "تقریبا",
    "secondOption": "مستعد",
    "thirdOption": "سهولت",
    "fourthOption": "بطور قابل اعتماد",
    "correctOption": "تقریبا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "compel",
    "firstOption": "مجبور کردن",
    "secondOption": "مبتنی بر پیشگویی",
    "thirdOption": "تقریبا",
    "fourthOption": "مشابه",
    "correctOption": "مجبور کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "formidable",
    "firstOption": "ترسناک",
    "secondOption": "در معرض",
    "thirdOption": "مجبور کردن",
    "fourthOption": "مشابه",
    "correctOption": "ترسناک",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "intrusie",
    "firstOption": "سرزده آمدن",
    "secondOption": "سهولت",
    "thirdOption": "بطور قابل اعتماد",
    "fourthOption": "مجبور کردن",
    "correctOption": "سرزده آمدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "periodically",
    "firstOption": "بصورت دوره ای",
    "secondOption": "مبتنی بر پیشگویی",
    "thirdOption": "سرزده آمدن",
    "fourthOption": "بطور قابل اعتماد",
    "correctOption": "بصورت دوره ای",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prone",
    "firstOption": "مستعد",
    "secondOption": "بطور قابل اعتماد",
    "thirdOption": "بصورت دوره ای",
    "fourthOption": "سرزده آمدن",
    "correctOption": "مستعد",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prophetic",
    "firstOption": "مبتنی بر پیشگویی",
    "secondOption": "تناسب",
    "thirdOption": "تقریبا",
    "fourthOption": "ترسناک",
    "correctOption": "مبتنی بر پیشگویی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "properties",
    "firstOption": "خواص",
    "secondOption": "مبتنی بر پیشگویی",
    "thirdOption": "مستعد",
    "fourthOption": "قربانی",
    "correctOption": "پیروزمندانه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "readily",
    "firstOption": "به آسانی",
    "secondOption": "شهرت",
    "thirdOption": "بطور قابل اعتماد",
    "fourthOption": "پیروزی",
    "correctOption": "به آسانی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reliably",
    "firstOption": "بطور قابل اعتماد",
    "secondOption": "سهولت",
    "thirdOption": "مبتنی بر پیشگویی",
    "fourthOption": "موجب شدن",
    "correctOption": "بطور قابل اعتماد",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reluctantly",
    "firstOption": "از روی بی میلی",
    "secondOption": "بطور قابل اعتماد",
    "thirdOption": "موجب شدن",
    "fourthOption": "خواص",
    "correctOption": "از روی بی میلی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "renown",
    "firstOption": "شهرت",
    "secondOption": "پیروزی",
    "thirdOption": "متناسب",
    "fourthOption": "از روی بی میلی",
    "correctOption": "شهرت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sacrifice",
    "firstOption": "فداکاری کردن",
    "secondOption": "پیروز شدن",
    "thirdOption": "از روی بی میلی",
    "fourthOption": "موجب شدن",
    "correctOption": "فداکاری کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "triumph",
    "firstOption": "پیروزی",
    "secondOption": "موجب شدن",
    "thirdOption": "سهولت",
    "fourthOption": "فداکاری کردن",
    "correctOption": "پیروزی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "affordable",
    "firstOption": "مقرون به صرفه",
    "secondOption": "قابل تشخیص",
    "thirdOption": "آباد",
    "fourthOption": "پیروزی",
    "correctOption": "مقرون به صرفه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "contaminated",
    "firstOption": "آلوده کردن",
    "secondOption": "نگهداری کردن",
    "thirdOption": "حد وسط",
    "fourthOption": "مقرون به صرفه",
    "correctOption": "آلوده کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "discernible",
    "firstOption": "قابل تشخیص",
    "secondOption": "گلچین",
    "thirdOption": "آلوده کردن",
    "fourthOption": "مقرون به صرفه",
    "correctOption": "قابل تشخیص",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "flourishing",
    "firstOption": "ترقی کننده",
    "secondOption": "متوسط",
    "thirdOption": "احمق",
    "fourthOption": "قابل اغماض",
    "correctOption": "ترقی کننده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "maintain",
    "firstOption": "نگهداری کردن",
    "secondOption": "کوه",
    "thirdOption": "آلودن",
    "fourthOption": "بی اهمیت",
    "correctOption": "نگهداری کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mediocre",
    "firstOption": "متوسط",
    "secondOption": "قابل تشخیص",
    "thirdOption": "بی اهمیت",
    "fourthOption": "موازی",
    "correctOption": "متوسط",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "negligible",
    "firstOption": "قابل جشم پوشی",
    "secondOption": "نگهداری کردن",
    "thirdOption": "قابل تشخیص",
    "fourthOption": "موازی",
    "correctOption": "قابل چشم پوشی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "parallel",
    "firstOption": "موازی",
    "secondOption": "قوی",
    "thirdOption": "قابل توجه",
    "fourthOption": "بی اهمیت",
    "correctOption": "موازی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "peculiar",
    "firstOption": "عجیب و غریب",
    "secondOption": "جامد",
    "thirdOption": "متحرک",
    "fourthOption": "از مد افتاده",
    "correctOption": "عجیب و غریب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "potent",
    "firstOption": "قوی",
    "secondOption": "درخواست",
    "thirdOption": "عجیب",
    "fourthOption": "متحرک",
    "correctOption": "قوی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "remarkable",
    "firstOption": "قابل توجه",
    "secondOption": "پراکنده",
    "thirdOption": "عجیب",
    "fourthOption": "درخواست",
    "correctOption": "قابل توجه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "scattered",
    "firstOption": "پراکنده",
    "secondOption": "موازی",
    "thirdOption": "محافظت شده",
    "fourthOption": "ثابت",
    "correctOption": "پراکنده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "solid",
    "firstOption": "ثابت",
    "secondOption": "پراکنده",
    "thirdOption": "موازی",
    "fourthOption": "عجیب",
    "correctOption": "ثابت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "somewhat",
    "firstOption": "مقدار کمی",
    "secondOption": "منتشر کردن",
    "thirdOption": "بدون تناقض",
    "fourthOption": "نمایش دادن",
    "correctOption": "مقدار کمی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tedious",
    "firstOption": "خسته کننده",
    "secondOption": "موافق",
    "thirdOption": "خلاصه",
    "fourthOption": "نمایش دادن",
    "correctOption": "خسته کننده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "brief",
    "firstOption": "مختصر",
    "secondOption": "منتشر کردن",
    "thirdOption": "نمایش دادن",
    "fourthOption": "بدون تناقض",
    "correctOption": "مختصر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "circulate",
    "firstOption": "منتشر کردن",
    "secondOption": "نمایش دادن",
    "thirdOption": "خسته کننده",
    "fourthOption": "خلاصه",
    "correctOption": "منتشر کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "consistently",
    "firstOption": "بطور موافق",
    "secondOption": "ضمیمه",
    "thirdOption": "منتشر کردن",
    "fourthOption": "خسته کننده",
    "correctOption": "بطور موافق",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exhibit",
    "firstOption": "در معرض نمایش قرار دادن",
    "secondOption": "منفجر کردن",
    "thirdOption": "خسته کننده",
    "fourthOption": "خلاصه کردن",
    "correctOption": "در معرض نمایش قرار دادن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "found",
    "firstOption": "تاسیس کردن",
    "secondOption": "تند",
    "thirdOption": "واقع شده در",
    "fourthOption": "بطور نامناسب",
    "correctOption": "تاسیس کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "improperly",
    "firstOption": "بطور نامناسب",
    "secondOption": "در معرض نمایش قرار دادن",
    "thirdOption": "واقع شده در",
    "fourthOption": "منفجر کردن",
    "correctOption": "بطور نامناسب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "impulsively",
    "firstOption": "از روی تحریک",
    "secondOption": "منزوی",
    "thirdOption": "جایگزین",
    "fourthOption": "مهمان سرزده",
    "correctOption": "از روی تحریک",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "infrequently",
    "firstOption": "بندرت",
    "secondOption": "از روی تحریک",
    "thirdOption": "واقع شده در",
    "fourthOption": "تند",
    "correctOption": "بندرت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "isolated",
    "firstOption": "منزوی",
    "secondOption": "آشکارا",
    "thirdOption": "تاسیس کردن",
    "fourthOption": "بندرت",
    "correctOption": "منزوی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "overtly",
    "firstOption": "آشکارا",
    "secondOption": "نادیده گرفتن",
    "thirdOption": "بطور عمیق",
    "fourthOption": "منزوی",
    "correctOption": "آشکارا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "profoundly",
    "firstOption": "بطور عمیق",
    "secondOption": "آشکارا",
    "thirdOption": "تاسیس کردن",
    "fourthOption": "منزوی",
    "correctOption": "بطور عمیق",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sharply",
    "firstOption": "ناگهانی",
    "secondOption": "تاسیس کردن",
    "thirdOption": "وابسته",
    "fourthOption": "واقع شده",
    "correctOption": "ناگهانی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "situated",
    "firstOption": "واقع شده در",
    "secondOption": "بطور عمیق",
    "thirdOption": "متعاقبا",
    "fourthOption": "آشفته",
    "correctOption": "واقع شده در",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "subsequently",
    "firstOption": "متعاقبا",
    "secondOption": "آشفته",
    "thirdOption": "آشکارا",
    "fourthOption": "ناگهانی",
    "correctOption": "متعاقبا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unmistakable",
    "firstOption": "بدون تردید",
    "secondOption": "متعادل",
    "thirdOption": "متعاقبا",
    "fourthOption": "واقع شده در",
    "correctOption": "بدون تردید",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "chaotic",
    "firstOption": "پر هرج و مرج",
    "secondOption": "بی تردید",
    "thirdOption": "تفسیر کردن",
    "fourthOption": "راه انداختن",
    "correctOption": "پر هرج و مرج",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "characteristic",
    "firstOption": "مشخصه",
    "secondOption": "فهمانیدن",
    "thirdOption": "شروع کردن",
    "fourthOption": "آشفته",
    "correctOption": "مشخصه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "controversial",
    "firstOption": "بحث برانگیز",
    "secondOption": "راه انداختن",
    "thirdOption": "پر هرج و مرج",
    "fourthOption": "متعاقبا",
    "correctOption": "بحث برانگیز",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exemplify",
    "firstOption": "با مثال فهمانیدن",
    "secondOption": "راه انداختن",
    "thirdOption": "عذر قانونی",
    "fourthOption": "بحث برانگیز",
    "correctOption": "با مثال فهمانیدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "gratifying",
    "firstOption": "موجب خشنودی",
    "secondOption": "تفسیر کردن",
    "thirdOption": "عذر قانونی",
    "fourthOption": "متعاقبا",
    "correctOption": "موجب خشنودی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "interpret",
    "firstOption": "تفسیر کردن",
    "secondOption": "عذر قانونی",
    "thirdOption": "موجب خشنودی",
    "fourthOption": "راه انداختن",
    "correctOption": "تفسیر کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "launch",
    "firstOption": "شروع کردن",
    "secondOption": "تابان",
    "thirdOption": "تفسیر کردن",
    "fourthOption": "موجب خشنودی",
    "correctOption": "شروع کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "legitimate",
    "firstOption": "مشروع",
    "secondOption": "تابان",
    "thirdOption": "قله",
    "fourthOption": "قهرمان",
    "correctOption": "مشروع",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "particular",
    "firstOption": "خاص",
    "secondOption": "قله",
    "thirdOption": "مشروع",
    "fourthOption": "راه انداختن",
    "correctOption": "خاص",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "radiant",
    "firstOption": "متشعشع",
    "secondOption": "قله",
    "thirdOption": "خاص",
    "fourthOption": "مشروع",
    "correctOption": "متشعشع",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ridge",
    "firstOption": "قله",
    "secondOption": "متشعشع",
    "thirdOption": "مشروع",
    "fourthOption": "مشهود",
    "correctOption": "قله",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "span",
    "firstOption": "محدوده",
    "secondOption": "متشعشع",
    "thirdOption": "محرمانه",
    "fourthOption": "محاسبه",
    "correctOption": "محدوده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "spontaneous",
    "firstOption": "خود به خود",
    "secondOption": "شاهکار",
    "thirdOption": "محدوده",
    "fourthOption": "محاسبه",
    "correctOption": "خود به خود",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "stream",
    "firstOption": "جاری شدن",
    "secondOption": "خود به خود",
    "thirdOption": "پراکنده",
    "fourthOption": "پوست انداختن",
    "correctOption": "جاری شدن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "striking",
    "firstOption": "برجسته",
    "secondOption": "میله",
    "thirdOption": "پوست انداختن",
    "fourthOption": "جاری شدن",
    "correctOption": "برجسته",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "aptly",
    "firstOption": "به طور مناسب",
    "secondOption": "برجسته",
    "thirdOption": "شناختن",
    "fourthOption": "پوچ",
    "correctOption": "به طور مناسب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "demonstration",
    "firstOption": "نمایش",
    "secondOption": "برجسته",
    "thirdOption": "به طور مناسب",
    "fourthOption": "پوچ",
    "correctOption": "نمایش",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ingredients",
    "firstOption": "اجزا",
    "secondOption": "نمایش",
    "thirdOption": "جریان",
    "fourthOption": "برجسته",
    "correctOption": "اجزا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "involuntarily",
    "firstOption": "بی اختیار",
    "secondOption": "برجسته",
    "thirdOption": "نامناسب",
    "fourthOption": "نخستین",
    "correctOption": "بی اختیار",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "marvel",
    "firstOption": "شگفتی",
    "secondOption": "معتدل",
    "thirdOption": "عجیب",
    "fourthOption": "بی اختیار",
    "correctOption": "شگفتی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "measurable",
    "firstOption": "قابل اندازه گیری",
    "secondOption": "معتدل",
    "thirdOption": "معجزه",
    "fourthOption": "مشخصه",
    "correctOption": "قابل اندازه گیری",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "moderate",
    "firstOption": "متوسط",
    "secondOption": "عجیب",
    "thirdOption": "بازتاب",
    "fourthOption": "مشخص",
    "correctOption": "متوسط",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "odd",
    "firstOption": "عجیب و غریب",
    "secondOption": "بازتابش",
    "thirdOption": "شگفتی",
    "fourthOption": "بی اختیار",
    "correctOption": "عجیب و غریب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reflection",
    "firstOption": "بازتابش",
    "secondOption": "قابل اندازه گیری",
    "thirdOption": "بی اختیار",
    "fourthOption": "شگفتی",
    "correctOption": "بازتابش",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "supposedly",
    "firstOption": "فرضا",
    "secondOption": "علائم",
    "thirdOption": "تحمل کردن",
    "fourthOption": "نتیجه گیری",
    "correctOption": "فرضا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sustained",
    "firstOption": "ثابت قدم",
    "secondOption": "نتیجه گیری",
    "thirdOption": "فرضا",
    "fourthOption": "علائم",
    "correctOption": "ثابت قدم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "symbols",
    "firstOption": "علائم",
    "secondOption": "فرضا",
    "thirdOption": "نتیجه گیری",
    "fourthOption": "شگفتی",
    "correctOption": "علائم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "synthesis",
    "firstOption": "ترکیب",
    "secondOption": "ملموس",
    "thirdOption": "علائم",
    "fourthOption": "شگفتی",
    "correctOption": "ترکیب",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tangible",
    "firstOption": "قابل لمس",
    "secondOption": "بدتر کننده",
    "thirdOption": "امکان پذیر",
    "fourthOption": "تبدیل کردن",
    "correctOption": "قابل لمس",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tightly",
    "firstOption": "محکم",
    "secondOption": "مخالفت",
    "thirdOption": "قابل لمس",
    "fourthOption": "ترکیب",
    "correctOption": "محکم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "aggravating",
    "firstOption": "بدتر کننده",
    "secondOption": "تبدیل کردن",
    "thirdOption": "ملموس",
    "fourthOption": "امکان پذیر",
    "correctOption": "بدتر کننده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "amusement",
    "firstOption": "سرگرمی",
    "secondOption": "ملموس",
    "thirdOption": "ممتاز",
    "fourthOption": "امکان پذیر",
    "correctOption": "سرگرمی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conceivably",
    "firstOption": "بطور امکان پذیر",
    "secondOption": "سرگرمی",
    "thirdOption": "ممتاز",
    "fourthOption": "ممنوع شده",
    "correctOption": "بطر امکان پذیر",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "convert",
    "firstOption": "تبدیل کردن",
    "secondOption": "قابل لمس",
    "thirdOption": "علاج بخش",
    "fourthOption": "محدود",
    "correctOption": "تبدیل کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "curative",
    "firstOption": "درمان بخش",
    "secondOption": "تهی کردن",
    "thirdOption": "درک کردن",
    "fourthOption": "تبدیل کردن",
    "correctOption": "درمان کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "debilitating",
    "firstOption": "ضعیف کردن",
    "secondOption": "خالی کردن",
    "thirdOption": "محدود کردن",
    "fourthOption": "تبدیل کردن",
    "correctOption": "ضعیف کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "deplete",
    "firstOption": "تمام کردن",
    "secondOption": "تبدیل کردن",
    "thirdOption": "درمان بخش",
    "fourthOption": "درک کردن",
    "correctOption": "تمام کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "finite",
    "firstOption": "محدود",
    "secondOption": "پیش بینی",
    "thirdOption": "تقلیل",
    "fourthOption": "ضعیف کردن",
    "correctOption": "محدود",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "perceive",
    "firstOption": "درک کردن",
    "secondOption": "محدود",
    "thirdOption": "تمام کردن",
    "fourthOption": "ضعیف کردن",
    "correctOption": "درک کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "security",
    "firstOption": "امنیت",
    "secondOption": "درک کردن",
    "thirdOption": "امکان پذیر",
    "fourthOption": "مسموم",
    "correctOption": "امنیت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "toxic",
    "firstOption": "مسموم",
    "secondOption": "آسایش",
    "thirdOption": "مالیات",
    "fourthOption": "محدود",
    "correctOption": "مسموم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tranquility",
    "firstOption": "آرامش",
    "secondOption": "مسموم",
    "thirdOption": "مستعد",
    "fourthOption": "بادوام",
    "correctOption": "آرامش",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "trap",
    "firstOption": "به دام انداختن",
    "secondOption": "تایید کردن",
    "thirdOption": "دریافت کردن",
    "fourthOption": "دست کم گرفتن",
    "correctOption": "به دام انداختن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "undeniably",
    "firstOption": "مطمئنا",
    "secondOption": "دست کم گرفتن",
    "thirdOption": "احتمالا",
    "fourthOption": "احتیاط",
    "correctOption": "مطمئنا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "underestimate",
    "firstOption": "دست کم گرفتن",
    "secondOption": "دریافت کردن",
    "thirdOption": "اعتراف کردن",
    "fourthOption": "به دام انداختن",
    "correctOption": "دست کم گرفتن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "acknowledge",
    "firstOption": "اعتراف کردن",
    "secondOption": "دریافت کردن",
    "thirdOption": "دست کم گرفتن",
    "fourthOption": "آرامش",
    "correctOption": "اعتراف کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "acquire",
    "firstOption": "به دست آوردن",
    "secondOption": "نیاز داشتن",
    "thirdOption": "پیش بینی",
    "fourthOption": "به دام انداختن",
    "correctOption": "به دست آوردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "assimilate",
    "firstOption": "یکسان کردن",
    "secondOption": "دستیار",
    "thirdOption": "گنجایش",
    "fourthOption": "به دست آوردن",
    "correctOption": "یکسان کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "assortment",
    "firstOption": "طبقه بندی",
    "secondOption": "به دست آوردن",
    "thirdOption": "گنجایش",
    "fourthOption": "یکسان کردن",
    "correctOption": "طبقه بندی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "caliber",
    "firstOption": "کیفیت",
    "secondOption": "طبقه بندی",
    "thirdOption": "دستیار",
    "fourthOption": "طبقه بندی",
    "correctOption": "کیفیت",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "condensed",
    "firstOption": "فشرده",
    "secondOption": "متناقض",
    "thirdOption": "نادیده گرفتن",
    "fourthOption": "احتیاج",
    "correctOption": "فشرده",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "contradictory",
    "firstOption": "متناقض",
    "secondOption": "متنوع",
    "thirdOption": "متوسط",
    "fourthOption": "فشرده",
    "correctOption": "متناقض",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "disregard",
    "firstOption": "نادیده گرفتن",
    "secondOption": "احتیاج",
    "thirdOption": "حل کردن",
    "fourthOption": "فشرده",
    "correctOption": "نادیده گرفتن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "precious",
    "firstOption": "پر ارزش",
    "secondOption": "نفوذ کردن",
    "thirdOption": "حل کردن",
    "fourthOption": "متناقض",
    "correctOption": "پر ارزش",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prominent",
    "firstOption": "مهم",
    "secondOption": "حل کردن",
    "thirdOption": "متناسب",
    "fourthOption": "متوسط",
    "correctOption": "مهم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "requisite",
    "firstOption": "احتیاج",
    "secondOption": "از هم باز کردن",
    "thirdOption": "مخالف",
    "fourthOption": "متناسب",
    "correctOption": "احتیاج",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unravel",
    "firstOption": "حل کردن",
    "secondOption": "متناقض",
    "thirdOption": "رنج کشیدن",
    "fourthOption": "تردید کردن",
    "correctOption": "حل کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vague",
    "firstOption": "مبهم",
    "secondOption": "عظیم",
    "thirdOption": "حجم",
    "fourthOption": "احتیاج",
    "correctOption": "مبهم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vast",
    "firstOption": "عظیم",
    "secondOption": "مبهم",
    "thirdOption": "احتیاج",
    "fourthOption": "احتیاط",
    "correctOption": "عظیم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "volume",
    "firstOption": "حجم",
    "secondOption": "مبهم",
    "thirdOption": "متحرک",
    "fourthOption": "مبهوت",
    "correctOption": "حجم",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "charisma",
    "firstOption": "جذبه",
    "secondOption": "حجم",
    "thirdOption": "مبهوت",
    "fourthOption": "دوره ای",
    "correctOption": "جذبه",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "clever",
    "firstOption": "باهوش",
    "secondOption": "سختگیر",
    "thirdOption": "دوره ای",
    "fourthOption": "حجم",
    "correctOption": "باهوش",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "convince",
    "firstOption": "متقاعد کردن",
    "secondOption": "سختگیر",
    "thirdOption": "دوره ای",
    "fourthOption": "جذبه",
    "correctOption": "متقاعد کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "endure",
    "firstOption": "تحمل کردن",
    "secondOption": "مشکوک",
    "thirdOption": "متقاعد کردن",
    "fourthOption": "احتیاج داشتن",
    "correctOption": "تحمل کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "forfeit",
    "firstOption": "جریمه کردن",
    "secondOption": "سختگیر",
    "thirdOption": "تحمل کردن",
    "fourthOption": "جذبه",
    "correctOption": "جریمه کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "precarious",
    "firstOption": "پرمخاطره",
    "secondOption": "جریمه کردن",
    "thirdOption": "مشکوک",
    "fourthOption": "مصمم",
    "correctOption": "پرمخاطره",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "severe",
    "firstOption": "طاقت فرسا",
    "secondOption": "باهوش",
    "thirdOption": "دوره ای",
    "fourthOption": "جریمه کردن",
    "correctOption": "طاقت فرسا",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sporadic",
    "firstOption": "دوره ای",
    "secondOption": "مشکوک",
    "thirdOption": "مصمم",
    "fourthOption": "پرمخاطره",
    "correctOption": "دوره ای",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "superior",
    "firstOption": "مافوق",
    "secondOption": "دوره ای",
    "thirdOption": "پرمخاطره",
    "fourthOption": "مشکوک",
    "correctOption": "مافوق",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wanton",
    "firstOption": "گستاخ",
    "secondOption": "دوره ای",
    "thirdOption": "مافوق",
    "fourthOption": "ایستادگی",
    "correctOption": "گستاخ",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "weak",
    "firstOption": "ضعیف",
    "secondOption": "شایع",
    "thirdOption": "دانایی",
    "fourthOption": "مافوق",
    "correctOption": "ضعیف",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "widespread",
    "firstOption": "شایع",
    "secondOption": "دانایی",
    "thirdOption": "مسخره",
    "fourthOption": "ضعیف",
    "correctOption": "شایع",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wisdom",
    "firstOption": "دانایی",
    "secondOption": "شایع",
    "thirdOption": "گستاخ",
    "fourthOption": "گسترش",
    "correctOption": "دانایی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "witticism",
    "firstOption": "شوخی",
    "secondOption": "دانایی",
    "thirdOption": "شکنجه",
    "fourthOption": "شایع",
    "correctOption": "شوخی",
    "category": "450_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "woo",
    "firstOption": "جذب کردن",
    "secondOption": "شوخی",
    "thirdOption": "سرکش",
    "fourthOption": "دانایی",
    "correctOption": "جذب کردن",
    "category": "450_english_to_persian"
  }
]
